
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "助動詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「昔のことが思い出さ（れる）。」",
        answers: ["受け身", "自発", "可能", "尊敬"],
        correct: "自発",
        hint: "受け身→何かをされる<br>自発→自然に起こる<br>可能→できる<br>尊敬→敬う",
        explanation: "自然に起こるという意味の「れる・られる」が自発だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「今日はたくさん食べら（れる）。」",
        answers: ["受け身", "自発", "可能", "尊敬"],
        correct: "可能",
        hint: "受け身→何かをされる<br>自発→自然に起こる<br>可能→できる<br>尊敬→敬う",
        explanation: "できるという意味の「れる・られる」が可能だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「彼を怒ら（せる）なんて相当だよ。」",
        answers: ["受け身", "使役", "可能", "尊敬"],
        correct: "使役",
        hint: "",
        explanation: "何かをさせるという使役の「せる・させる」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「今日中に終わらせ（ね）ばならない。」",
        answers: ["希望", "過去", "可能", "打ち消し"],
        correct: "打ち消し",
        hint: "終わらせなければならない、と同じ意味だね。",
        explanation: "「ぬ」と言う打ち消しの助動詞が仮定形に活用した形だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「明日は晴れるだろ（う）。」",
        answers: ["推量", "意志", "勧誘", "打ち消し"],
        correct: "推量",
        hint: "",
        explanation: "不確かなことを押しはかる推量の助動詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「一緒に勉強しよ（う）。」",
        answers: ["推量", "意志", "勧誘", "打ち消し"],
        correct: "勧誘",
        hint: "",
        explanation: "相手を誘う勧誘の助動詞だよ！無意識にいろんな助動詞を使って生活してるよね。",
      },
      {
        id: "07",
        question: "（　）が過去の助動詞であるものを選べ。",
        answers: ["ご飯を食べ（た）", "伸び（た）前髪を切る", "今終わっ（た）", "女優になり（たい）"],
        correct: "ご飯を食べ（た）",
        hint: "",
        explanation: "「ご飯を食べた」の「た」は過去の助動詞、「今終わった」の「た」は完了の助動詞、「伸びた前髪」の「た」は存続だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「明日は晴れ（そうだ）。」",
        answers: ["推定", "例示", "勧誘", "比喩"],
        correct: "推定",
        hint: "明日は晴れると思う、と同じような意味だね。",
        explanation: "今回の「そうだ」は推定の助動詞だ。「明日は晴れるそうだ」の「そうだ」は伝わってきた情報だから伝聞の助動詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "次の（　）の助動詞の意味を選べ。<br>「まるで天使の（ようだ）。」",
        answers: ["推定", "例示", "勧誘", "比喩"],
        correct: "比喩",
        hint: "",
        explanation: "何かを天使にたとえている<ruby>比喩<rt>ひゆ</rt></ruby>の助動詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        level: "hard",
        question: "次の（　）と働きが同じものを選べ。<br>「大切なのは安全（だ）。」",
        answers: ["明日は晴れるそう（だ）", "面白い漫画を読ん（だ）", "今日は雨（だ）", "今日は静か（だ）"],
        correct: "今日は雨（だ）",
        hint: "「大切なのは安全（だ）。」の「安全」は名詞、「だ」は断定の助動詞だよ！",
        explanation: "「大切なのは安全だ」「今日は雨だ」の「だ」は体言（名詞や代名詞）の後につく断定の助動詞だよ！「明日は晴れるそうだ」の「そうだ」は伝聞の助動詞、「面白い漫画を読んだ」の「だ」は過去の助動詞、「今日は静かだ」の「静かだ」は形容動詞だよ！",
        image: ""
      },
    ]
  
}
export default {
  japanesePro32: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
